# Запуск "Списка купонов"

Перед установкой убедитесь, что у вас установлен ***[**Docker**](http://www.docker.com)*** последней версии и ***docker-compose***.

---

## 1. Запуск Docker контейнеров

Для запуска связки необходимых контейнеров, откройте терминал и перейдите по адресу "***ваш_проект/laradock-coupons***" в корне проекта.
Создайте дубликат файла **env-example** и назовите его **.env**, затем используйте следующую команду в консоли:

```docker-compose up -d nginx mysql phpmyadmin```

Тем самым запустив контейнеры с **nginx**, **mysql** и **phpmyadmin** соответственно.

---

## 2. Настройка таблицы в базе данных и ее подключение

При помощи инструмента **phpmyadmin**, который теперь доступен по адресу ***http://localhost:8080*** создайте в вашей базе данных новую базу, например coupons или перейдите в уже существующую.
Данные для входа в панель управления **phpmyadmin** по умолчанию:
**Сервер:** mysql
**Пользователь:** root
**Пароль**: root

Перейдите в созданую базу **coupons** и выполните импорт файла **database/coupons.sql** при помощи соответствующего инструмента **импорт**, либо создайте таблицу **coupons** вручную используя запросы, представленные в данном файле.

## 3. Конфигурация проекта

Создайте дубликат файла **public/config.php.example** и назовите его **config.php**.
Замените значения элементов на значения используемые вашей системой, например:

```
<?php
	// Файл конфигурации
	return [
		'db_host'			=> 'percona',
		'db_name'			=> 'mydatabase',
		'db_user'			=> 'percona',
		'db_password'		=> 'secret',
	];
```

## 4. Завершение

Теперь "список купонов" доступен по адресу http://localhost/.
